［歡迎討論］目前最緊要嘅係行動升級，希望大家入黎比啲意見！！！

有啲長氣，但比機會我講下睇法先！

唔知點解有班人成日講血債票償，乜大家仲對香港嘅議會制度有信心？大家唔記得左咗過去梁天琦新東補選時拎到嘅6萬幾票，但及後都被選舉主任事前DQ？ 之後就算俾你選到代議士，政府一樣可以踢你出局，游蕙禎、梁頌恆、羅冠聰、梁國雄、姚松炎及劉小麗等，通通收哂皮！ 大家記唔記得點解有本土派，革新派嘅出現？就係老派泛民即使佔據議席但香港民主進程亦無提升。連日事件大家真係咁信泛民可以為香港帶來轉變咩？ 利伸，唔係割蓆，只係想講大家現時不斷講血債票償言之過早，希望專注現況先。

轉入正題，依家經過遊行示威集會，相信好多香港人都好攰，唔單止身體好攰，連個心都開始沉落黎，好似變返雨傘運動時咁，團火熄熄地。二百萬人遊行，我相信起到作用係引起國際關注，但對於政府咁強硬態度來講，遊行已經對佢地無咩威脅（好似係）。真正有用嘅可能真係集會抗爭，林鄭都係612 後態度稍微軟化，各部門亦開始開記招講話。我認為原因係警察同市民有肢體嘅碰撞，先引起更多市民，甚至政府嘅關注憂慮。

和平理性非暴力，係咪只有呢條路先係正確？唔知大家有冇經歷雨傘運動，頭個排嘅時候都幾激，又催淚彈又橡膠子彈咁，仲要係入夜警察出來四圍清場，種種畫面真係歷歷在目。當時的確引起好大關注，市民紛紛走上街佔領，控訴同政府不滿，主張和平理性非暴力。然後，就沒有然後了。火，終有一日會熄，政府就係食住香港人和理非非嘅弱點。

直到今次，發夢聽到好多次，都係有人（包括議員）喊咪講：「不流血，不受傷，不被捕」，令我諗到，今次又係咪雨傘運動2.0 呢？ 我唔係想係度放負能量，只係想大家一齊諗諗，到底點做得好啲。

所謂兄弟爬山各自努力，今次大家都好強調呢點，但係咪真正做到呢？有人願意69出街遊行，有人願意610 612 616... 走到前線，有人被捕，有人甚至以死明志（為尊重，請大家謹記梁烈士嘅付出），大家其實要接受大家所做嘅事，因為兄弟都各自努力。

由此，每個人都有自己嘅選擇，你唔可以逼人一定接受你個套。當有前線義士想衝嘅時候，你可以選擇後退，用其他方式增緩，但請你唔好阻止，因為每個人可以付出嘅代價都唔同，你出於好意，但佢亦何賞唔係出於對香港好意，想為事情打出破口呢？我唔係想鼓勵人去衝，但係當有義士可以為大家去衝嘅時候，我地應該係予以支持。憶昔辛亥革命義士，亦係各地抗爭下，先促成辛亥革命嘅成功，就以秋謹為例，大家請睇wiki，呢度不作詳述。
歷史，會記得所有付出過嘅義士，所以大家阻人衝嘅行為，我個人係唔支持嘅。

有人亦話，「邊個衝就係鬼」，認為警方故意引起衝突，再藉此作為清場理由。我覺得可能性係有但不大，因為如果警方真係武力清場，引發起嘅關注相信更大，依家消息流通，再無可能封閉消息，一個強權武力政府，資本家仲敢唔敢在此發展，民心亦會慢慢失落。當然，亦有一班藍絲誓必出黎指責示威者嘅不是，但大家點解仲咁介意佢地嘅言論呢？中國有十幾億人口，當只有一億人口極度愛國，大家係咪都要去勸佢地，博佢地轉態？其實說穿了就係叫唔醒佢地。佢有佢理由，我有我自由，真正要對準嘅係政府政權，而唔係呢班民眾。

所謂民意，風向要轉可以好快，有利益嘅話，自然多人靠攏。當政府倒台後，自然可以捉住呢班人嘅春袋，到時就可以再創造民意。

我唔知道示威集會仲有幾多次，但希望大家真係謹記，兄弟爬山各自努力，大家都有自己想做嘅野，想衝就衝，想守就守，大家要互相尊重支持。

歡迎討論！

Too long didn’t read

內容唔錯 不過而家零晨四點
樓主你推黎搵鬼睇咩仲要推左十七個回覆

長文無人睇

我唔係人

推

唉，又有人犧牲，唔知大家仲撐到幾耐